\section{Testen mit JUnit}

\begin{frame}[fragile]{Automatische Tests}
    \begin{itemize}
        \item Testen von Programmcode unverzichtbar
        \item Eingabe von Hand zeitaufwändig und fehleranfällig
        \item \hlw{Lösung:} automatische Tests
    \end{itemize}
  
    \begin{alertblock}{Abgaben Testen}
      Gebt nie wieder ungetesteten Code ab!
    \end{alertblock}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{JUnit}
    \begin{itemize}
        \item Umgebung zur Einfachen Erstellung von Testfällen
        \item gute Integration in Eclipse und andere Programme
        \item Übersichtliche Testergebnisse
        \vspace{1em}
    \end{itemize}
    \begin{center}
        \begin{minipage}{.45\textwidth}
            \includegraphics[keepaspectratio,width=.7\textwidth]{images/junit_success}
        \end{minipage}
        \begin{minipage}{.45\textwidth}
            \includegraphics[keepaspectratio,width=.7\textwidth]{images/junit_fail}
        \end{minipage}
    
    \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{JUnit verwenden}
    \begin{itemize}
        \item Testklasse erstellen (eclipse: \texttt{File -> New -> JUnit Test Case})
        \item Nützliche imports für JUnit: 
        \begin{itemize}
            \item \java{import org.junit.Test}
            \item \java{import static org.junit.test.Assert.*}
            \item \java{import static org.hamcrest.CoreMatchers.*}
        \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{JUnit verwenden}
    Testmethoden in Testklasse einfügen und mit \java{@Test} markieren
    \vspace{1em}
    \begin{javacode*}{}
        public class ListTest {
            @Test
            public void testInsert() {
                //test code...
            }
            
            @Test
            public void testContains() {
                //more test code
            }
        }
    \end{javacode*}
\end{frame}

\begin{frame}{JUnit verwenden}
    Weitere Annotationen für JUnit:
    \begin{tabular}{l l}
        \java{@Ignore} & Testfall ignorieren \\
        \java{@Before} & Vor jedem Testfall ausführen \\
        \java{@After} & Nach jedem Testfall ausführen \\
        \java{@BeforeClass} & Einmalig vor allen Tests der Klasse ausführen \\
        \java{@AfterClass} & Einmalig nach allen Tests der Klasse ausführen \\
    \end{tabular}
    Besonders \java{@Before} nützlich um Initialisierungen vorzunehmen

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{\java{assertThat} mit Matchern}
  Folgende Methoden werden zum Testen verwendet:
  
  \java{assertThat(Prüfausdruck, Matcher)}
  
  \java{assertThat(Nachricht, Prüfausdruck, Matcher)}
  
  \begin{itemize}
    \item Nachricht: Optionale Fehlermeldung
    \item Prüfausdruck: Liefert zu testenden Wert
    \item Matcher: Logik, die den Wert überprüft
  \end{itemize}  
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Beispiel}
    \javafile[firstline=5,fontsize=\footnotesize]{snippets/ListTest.java}
\end{frame}